胡國興：2032年選委擴至300萬人 毋改831; 退休保障施分級制; 股權換丁權

宣布參選行政長官的退休法官胡國興，早前表明應重啟政改，但並非接受人大831框架，但毋須要求中央修改方案，只稱特首應向中央交出「老實報告書」，中央自然會處理，但當時未有具體方案。胡官受訪時，就認為毋須改動人大831決定，但建議逐步擴闊目前選舉委員會的選民基礎，希望到2032年，可以將選民基礎擴闊至超過300萬人。

胡國興接受商台專訪，表示一旦當選，就會推動重啟政改，並建議逐步擴闊目前選舉委員會的選民基礎，希望到2032年，可以將選民基礎擴闊至超過300萬人，即是全體登記選民，他形容變相是普選，亦毋須改動人大831決定，或爭取撤回。他表示，他曾經向非建制派游說，認為他們不用爭取公民提名，幾乎所有人都說可以。

談到退休保障，胡國興提議實施分級制，每名長者可以在無審查下，每月領取2,500元，資產不超過40萬或50萬的長者，簽署聲明後可以多取1,000元，建議政府注資1,000億元，要整合生果金和長者生活津貼，並要轉移強積金供款，亦可能要加利得稅。

至於丁權問題，胡國興正構思由政府成立公司，以股權換丁權，可以代代相傳，但指定期限過後就不得申請。

2007年變到2032

根本爭取民主同爭取獨立係一樣難度

最大問題又係期票

2032佢都死撚左

佢夠膽話下一次選舉就係就唔同講法

而家支共連中間派個十八學者方案都唔畀，咁你話我知點逐步

屌你又喺度吹得就吹

點解係2032，唔即刻改

本身個方案都叫係一人一票選呀
問題係無公民提名同出閘門檻高嘛

所以話港獨係削弱民主力量係on9，因為點都無希望

咁選委會擴大到300萬人，提名委員會咪亦會由300萬人選出囉

橫掂都係陪跑，梗係有咁大吹咁大

SICA 就出

唔好話2032呀，2022香江市已經有成半係支那人啦，使L選咩！

2032太遲
普選提委會好吸引
但如果只不過係現在的基礎上加300席
咁不如咪撚要

有咁大吹咁大都要2032年先得

9upper
到時都退休啦佢

講埋提委會點玩，點先算愛國入到閘

俾三舊屎我選條毛

玩完釋法先提哩啲proposal有撚人受咩

唔係加三百席，係由三百萬人選出

唔講政制改革
股權換丁權好似唔錯既諗法

我有票投咩

其實要真民主，同要獨立係無分別